<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书笔记 on Flora&#39;s</title>
    <link>https://ffflora.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 读书笔记 on Flora&#39;s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2020 12:02:09 -0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ffflora.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Roadmap </title>
      <link>https://ffflora.github.io/cn/roadmap/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 12:02:09 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://ffflora.github.io/cn/roadmap/</guid>
      <description>“先看目标市场。要填写这一项，就要求产品经理懂得如何做市场细分和确定目标客户，再看市场战略，这里又涉及产品生命周期管理的知识。虽然我这里写的只是引入期、成长期这样简单的文字，但是一个熟悉产品生命周期的产品经理，只看到这几个字的时候，就能立刻明白在不同的周期里应该用什么样的战略。
Rodamap 所要呈现出来的是一幅某个事物长远发展的图像。自然，Product Roadmap 所要求我们做的就是要呈现给我们的企业一个产品长远发展的构想。注意，这里说的是构想，而不是想象，更不是空想。构想是要有根据和体系的，它更偏重于事实在未来的一种呈现，这种构想很大程度上是可以变为现实的。具体到Product Roadmap，产品经理就要告诉企业以下信息：
● 所属产品线
● 产品名称
● 目标市场
● 市场战略
● 产品战略
● 核心卖点
● 价值主张
● 改善/增加的功能
● 所用技术
● 价格建议
&amp;mdash;《Yes! 产品经理》
最近在负责智能软件的roadmap，分为长期和短期两个部分。我们的智能软件是和智能硬件配套的，可以认为是智能硬件的操控软件，而智能硬件是通过销售，直接卖给最终消费者的（2C），然而规划中，遇到了一些迷惘的事。针对长期的，我个人认为应该要匹配智能硬件的发展和营销路线，因为用户最终的功能服务落地是通过智能硬件去体现的，而智能硬件的roadmap是基于大市场的分析而规划出来的，因此我觉得，从长期来说，应该是要去匹配智能硬件的roadmap的发展。而对于短期的部分，落实到最终的版本计划，我觉得应该是基于长期的某一产品阶段，针对用户体验反馈而进行优化迭代的，要以用户体验为中心，进行迭代。但是目前我们领导给我的思路和做事方式，是对于长期的部分，要让我不要去考虑智能硬件层，而只是从用户需求出发，看软件要做什么；而短期部分，是希望我基于长期的Roadmap，自己排出计划，要有自己的思考。领导给的方式与我自己的思考思路有很大的矛盾，我也试图说服领导，但是无用。想问下，真实的智能硬件的软件层面的Roadmap，应该是怎么个操作思路，谢谢了啊。
PS：智能硬件受众对象：偏高端人群；产品使用生命周期：2年。产品市场生命周期：3年。用户使用频次：1周1次。App操控使用占普通使用份额：50%。行业份额：国内No.1。
你们老板的思路是对的。智能硬件不是目的，虽然它最开始形成收入，用户买智能硬件本质上是需要硬件提供的软件功能和服务，软件功能很好地满足用户需求才会促使用户提升使用率（现在的使用频次是1周1次，比较少），有了使用率才能谈得上后续的转化。硬件只能卖一次，总不能靠保养维修来挣钱吧，除非你是卖车的。所以软件能否持续运营是很重要的命题，只要软件的功能很好地服务于用户的场景，用户不介意持续更换硬件，或者购买相应的配件。如果你在软件层发现了目标用户的痛点，进而可以对硬件发展提要求，这是合理的，但是上来就对硬件做大变化不太合适，一款硬件的各种沉没成本太高，随意切换版本有点浪费。Roadmap构建依赖于公司的资源、服务能力和技术研发敏捷度，你们产品的生命周期是2年，每年的更新次数是多少？计算一下你们的总资产周转率，产品的Roadmap本质是商业运转可能性，不能只关注产品研发本身。
&amp;mdash;《设计的思考：用户体验设计核心问答》
一个公司，一个团队，一个项目在不同阶段都会有不同的产品规划。产品规划中最核心的就是 RoadMap. RoadMap 指导整个产品的长期规划，指引众人共同努力的方向，也是产品经理管理需求的重要参考依据。通常情况下，大型公司会拟定未来一年的工作计划及安排，中型公司至少也会给出半年或者一个季度的安排，创业公司由于对市场验证及探索的周期较短，往往只能预估未来1个月的工作计划。适当的产品迭代周期，可以使用户感觉到产品依然是活跃的、处于发展的。无论是创业公司还是大型企业，拥有一套年度计划是非常重要和关键的。RoadMap 如同一个纲领，带着队伍有目标地前行，也代表着整个公司的业务走向、产品定位和战略目标。对于产品经理而言，正确把控公司战略，全面解读公司规划，做好火车头的工作是非常重要的。
根据战略目标，产品经理需要进一步给出 RoadMap，即产品功能规划，包括新功能增加和旧功能迭代。产品功能规划需要比战略目标更细腻，因为战略目标有时较粗略，可能仅仅是一个想法，或者部门领导人在某个领域的一个观点。作为产品经理，需要去市场验证这些既有信息，使之更接近市场需求，并给出能实现、能落地的实际需求点，让研发、设计、运营团队等参与者初步了解企业未来一段时间的目标和方向。产品经理制订产品功能规划的大原则是每个需求对应的目标和工作量都要可量化。至于具体要如何实现，还应结合公司自身的情况，以及人际关系，要利用有限的资源完成产品规划。适当的产品迭代周期，可以使用户感觉到产品在不断更新，会比长时间产品没有动静要好得多。合理地把控好迭代的步骤，根据产品的长期规划，反推小的版本迭代及功能上线，才是一种比较健康的产品推进方式。
产品的迭代速度不是越快越好，还要考虑产品的类型。产品在不同的生命周期（如引入期、成长期、成熟期），其迭代速度是不一样的。一般来说，产品处于引入期时，很多功能需要多次打磨，反复锤炼才能上线，所以迭代速度比较缓慢，迭代周期通常为2～3个月；产品处于成长期时，迭代周期要频繁些，比如3周一次；产品处于成熟期和衰退期时，产品迭代速度也会适当放缓，比如1个月更新一次。在迭代过程中，虽说有3类周期划分作为依据，但也并不是一成不变，如果在一个版本中还有需求没有做完，可以通过需求变更来进行调整，从而实现迭代周期内的版本上线。新人真正进入产品设计之前，都会花很长的时间去解决这样一个问题：我们应该制订一个怎样的产品功能规划使想法落地？我们永远要记住一点：需求和功能是相辅相成、不断成长的，我们随时随地都应该基于目标、问题去思考。因此，产品长期的发展迭代路线、分支功能的延伸、用户吸收策略、用户留存提升、活跃度提升、盈利模式等，都应提前准备和规划。
&amp;mdash;《从需求到产品：0岁产品经理进阶之道》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读书笔记：《痛点：挖掘小数据满足用户需求》</title>
      <link>https://ffflora.github.io/cn/small-data/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 22:46:13 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://ffflora.github.io/cn/small-data/</guid>
      <description>◆ | 第一章 | 被刺激的欲望   他发现洛杉矶市的每个人都匆匆忙忙地买圣诞礼物，送给他们大多不了解的人
  弗雷泽写道，世界人民把西伯利亚当作一个比喻。它暗示着被拒绝、被漠视的地理条件或社会条件。西伯利亚是饭店厨房门口的桌子，是家里看不到电视比赛的座位，是一场没人出现的聚会。从地理概念上讲，西伯利亚是指从北冰洋到哈萨克斯坦山区，再到蒙古和中国边境大约800平方英里的大陆块。
宗教警察，即美德促进与犯罪防御委员会，是由一群男性组成的。他们在城市、小镇、餐馆、咖啡厅、商店和商场里巡逻，报告和纠正所有败坏道德的行为。他们负责落实着装规范，并确保在中午、下午、傍晚和夜间祈祷期间，所有商店都关闭半个小时。
他们的举止中也充满克制和谨慎。他们似乎不爱玩捉迷藏类的游戏，反而以保护和照顾类为主。我从书架上拿下的童书，大多数也是相似的主题。这表明，我从沙特母亲身上发现的恐惧，都传递给了孩子。浏览一个国家的童书，通常是很有启发的，因为童书帮我们建立了最初的期待。
沙特孩子喜欢的玩具，却是对天真的挑战。他们将近4/5的玩具是消防车、救护车或警务车。
◆ | 第二章 | 香肠、烤鸡和对真正幸福的追逐 每7分钟，人类的味觉就会“重置”一次。
与美国的友好形成鲜明对比的是缺乏身体接触。在美国，没人会触碰别人的身体。如果有人不小心碰到了别人，大多数人都会立即道歉。
最惊人之处在于，美国主流的幽默感关注的主题，大多不是茶余饭后的谈资。无论参观任何一个喜剧俱乐部，还是观看《最爆伴娘团》《抑制热情》《辛普森一家》《南方公园》《恶搞之家》或者YouTube上的路易斯·C. K. 脱口秀，你都会发现，美国人愿意掏几百万美元，就是为了听到大多数人感受到、想得到，却从不在公开场合谈论的话题
政治正确性基本上源于两个因素：恐惧和族群。
1994年，在《笛卡儿的错误：情绪、推理和人脑》一书中，作家与神经学家安东尼奥·达马西奥提出了躯体标记假设。在书中，达马西奥描述了一种假设机制——我们的决策情绪反应出现调整和偏差，主要是因为受大脑控制。如果你把手放在烤炉上被烫了，大脑会记录那个瞬间。但是，从那以后，我们会做的，不是每晚把手放在同一台烤炉上，期待出现不同的结果。我们会对烤炉格外小心。这种行为的发生，是因为大脑中有躯体标记，可以永久标记我们的经历。它会把两件事画上等号：热炉=疼痛。一些躯体标记是有意识的，另一些是无意识的，但大多数源于长期的经验。例如，我告诉观众，2001年9月11日的世贸中心遇袭，就构成了一个躯体标记。灾难发生时，我们都记得自己在哪儿，跟谁在一起。但是，我们记得去年生日吃了什么吗？这就是躯体标记和特定记忆间的区别。
我所说的自由是不用担心，不用刻意，没有负担，是一种做回孩子的自由自在。
◆ | 第三章 | 印度的统一色 “在德里，广阔提哈监狱关了1.2万名服刑人员。其中，一部分女犯人被关在类似营帐的专门牢房里，被称为‘婆婆房’。”她们大部分都是“一时气愤”暴打儿媳的婆婆们。
说起来你可能都不信，不过，我们对颜色的偏好通常源于小时候卧室墙的颜色。
印度政府还认为，如果产品包装印上新生儿的形象，制造商可能误导消费者，让他们以为，他们的孩子有一天会像包装上的小模特一样漂亮。
◆ | 第四章 | 在快餐、中东影院和酒店泳池的帮助下直击减肥 友谊可能算一种归属，但它却以另外一种方式在起作用。朋友群会影响我们的外貌。《新英格兰医学期刊》上一项将近10年的研究发现：“肥胖会像病毒一样，由一个人传染给另一个人……当一个人体重增加时，最亲密的朋友也会跟着变胖。”这项新研究的主要研究者、哈佛大学教授尼古拉斯·克里斯塔奇斯解释道：“其中一个原因，就是朋友会互相影响对肥胖的认知。好朋友变肥后，肥胖看起来就没那么糟糕了。”简单说来，根据《纽约时报》上的有关报道，根据周围人的表现，我们可接受的体型也会发生改变。
2013年，墨西哥总统恩里克·培尼亚·涅托开始引入全国苏打税，限制消费者沉醉于没营养、高热量的食品。
而且，按照传统，沙特女性是不可以锻炼身体的。而沙特男性却“获准”出现在公开场合，甚至可以慢跑。2015年起，沙特女性可以在学校锻炼身体，参加体育项目，但这一变化也不乏争议。根据美国全国公共电台的报道，一些宗教保守人士认为，女孩参与训练“是受到西方化思想的影响……会导致通奸和卖淫”。
在营销界，“切入点”（entry point）是指身份认知受到挑战，或身份转变的时刻——包括结婚、怀孕、买房子、第一次当父母、儿女长大离家。在这期间，顾客们尤其容易受到新观点和新品牌的影响。
第一个叫“蓝色剧本”，完全是功能性的。里面全是屏幕上要呈现的要素，包括对话、道具、摄影视角和场景描述。第二个剧本，希区柯克称为“绿色剧本”，里面描述了电影的内容细节、情感主线或“故事节奏”。
◆ | 第五章 | 被赛马、衬衫领、宗教信仰拯救的巴西啤酒品牌 巴西的民族认同感围绕三样东西：足球、啤酒和海滩。
苹果的“粉丝”是世界上最热情的品牌推销员。
社区能给人带来亲切感和归属感，但是，“线上的社区”越多，真实的社区就会越少。
只要顾客用的是同一种语言仪式，同一种做事方式，他们就能联系在一起。仪式是顾客加入一个特殊群体的通行证。他们重复某个仪式的次数越多，就越有可能成为死忠粉
如果我们能用多重感官“记录”一种经历，往往会比单一感官的记忆深刻200%。如果增加社交因素或归属感，我们对这段经历的记忆就会更深刻。
一般说来，仪式是一种可以改变我们情绪、社交和身体状态的特定行为模式或语言模式。大多数仪式分为两个层面。第一层面注重具象和感觉，第二层面注重抽象和情绪。
每个酒吧里都有一支笔、一个笔记本和一个黑盒子。顾客们先把工作问题记下来，放进盒子里，再跟朋友大喝一场。转换。顾客们想逃避里约的人群、肮脏、灰尘、贫穷和无尽的宗教礼拜。
我们通常记住的，不是一种饮料、一种口味，而是喝饮料时发生的故事。有关品牌的谈话越能鼓舞人心，我们越觉得自己是这个群体的一部分。
◆ | 第六章 | 不见的护手霜
对大多数零售商来说，过程是这样的：收到裁剪、颜色和尺寸等详细要求后，中国大陆的工厂工人就开始制造衣服。然后，制成的衣服登上集装箱船，开始了长途的跨洋之旅。只要衣服一到目的地，工人们就把衣服搬上卡车，送到销售渠道和区域店面。最差的情况是，集装箱船在运输途中，某种时装或款式意想不到地变换了趋势——蓝色风盖过了黑色风，买家不知道为什么开始讨厌绿色。相反，一些零售商甚至会让船返航，毁掉船上的货物。据说，总部位于西班牙的飒拉（Zara）和其他零售商已经开始在海外货船上生产服装。那些货船上配备大型生产线，可以在最后一刻应对时尚趋势的巨大转变。
着装认知是一个科学研究领域的变体。这个领域叫具身认知（embodied cognition），认为“人类不只用大脑思考，还用身体思考”[插图]。反过来，我们的身体会“在大脑里产生不同的抽象概念，再影响我们的行为”[插图]。
事实上，从早上一睁开眼开始，我们大多数人不知不觉都在寻找一些外部标志，渴望带来转变。我们的智能手机，我们的第一杯咖啡，我们冲个澡、洗个头、刮腿毛、刮胡子、换上工作服，都是转变的仪式。一天结束时，我们卸了妆，换了衣服，又回到原来的样子
以前，几乎所有孩子的卧室主角都是桌子、椅子、台式电脑或手提电脑。今天，这个主角变成了床。在过去的几年里，青少年把床看成“指挥所”，床的概念也因此得到了扩展。没错，一些孩子还趴在桌上写作业。不过，对大多数青少年，甚至是大学生来说，他们可以在床上读书、学习、打瞌睡、发短信、发邮件、听音乐、看视频、弯腰坐下、脸书视频通话、Skype网络电话聊天。而且，这些通常是同时进行的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读书笔记：《九败一胜》</title>
      <link>https://ffflora.github.io/cn/wang-xing/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 15:07:48 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://ffflora.github.io/cn/wang-xing/</guid>
      <description>九败一胜：美团创始人王兴创业十年 第2章 在创业的黄金时代里 过去的长期经验不是最重要的，快速学习能力是决定一个人发展现状以及未来前景的重要因素。 尊重契约精神，尊重大家共同定好的游戏规则，没有这个，创业就无从谈起。
以身作则不是塑造公司价值观的最好办法，而是唯一办法。
第3章 创业是更充实的生活方式 大家就知道了，一个创业团队里必须有大股东，必须有能拍板的人
第4章 自省吾身：抱怨不是创造性的力量 我问王兴，饭否办公室的空座怎么办？他回答，将来会坐满的。“我很幸运，生在中国，生在这个时代。如果早生30年，我能参与的事情完全不一样。如果不是生在中国，而是利比亚、刚果，那就不一样了。我很庆幸生在这个时代，这是我内心的想法，不是装的。没有什么不值得乐观的，这很简单：有事做，有希望，有人爱。”
第5章 领先一步：王兴为何总是第一个 异类的一万个小时是全情拥抱、全心投入、全力奔赴的一万个小时，而不是很多上班的人周而复始、机械麻木的八小时累积起来的一万个小时。
他不是天生智商就高人一等的，而是好学高人一等。就像挖坑一样，天才一铲子挖一尺，你一铲子挖一寸，坚持挖十天，别人来看坑的时候，也觉得你聪明，居然能挖出这么深的坑。王兴所表现出来的聪明是长期学习之后形成的结果。
总结起来，王兴本人有三个特点：
 对世界充满好奇，始终保持开放的心态学习。
 独立思考，就算做士兵，也要做明白为什么要打仗的士兵。
 长期专注于研究互联网领域  他比较坚持，又不会很固执，只要有足够的理由就能说服他。同时他是苛刻的，追求完美的，他不会骂人，不过要得到他的赞许很难。他始终给人一种压力：你必须跟顶级的东西看齐。
“我想活在一个更好的世界里，每个人都是这样想的。但我们注定在这个世界里，不可能在别的世界里，所以我们做好事情，改变世界，对我们自己是有好处的。” //所以改变世界的梦想不是中二，是人人都可以有的坚持。
第6章 美团的发轫：互联网逻辑学 就像王兴评论微信：“无数人看到了这个机会，腾讯看到了，雷军看到了，我也看到了。光看到这个机会是没有用的，回头来看，也没什么创业公司能够出头儿，因为腾讯看得足够早，足够强，足够坚决。”
赌博是浓缩在一个时间点里干这件事，你可以把生活看作终极的游戏，生活是更大的赌场，这样你就不需要玩儿这些了。
以网游角色举例，王兴将玩家分为四类：一是探索者，尽量尝试新东西，使自己的地图大些；二是成就者或积累者，不厌其烦去打仗，去挖金子，只是为了等级更高；三是毁灭者，目的是把别人干掉，游戏的快感来自毁灭别人；四是社交者，目的是在里面结识一些真人，他们进行谈话，可能跟游戏主题无关。 我问他属于哪种类型。他回答：“相对适合我干的是架构师。” 这是一个出乎意料的答案。不是吗？他自己给出了角色的限定范围，我的思路顺着他给出的限定范围走，偏偏他自己跳出限定范围来定义自己。这就是王兴的思维方式。
想要做大事的人，最忌讳的就是躺在过去的事情上。
远见不是凭空而来，必须有获取信息并整理分析的能力。
创业有时候比拼的是谁犯的错误更少，用更少的钱活得更久。
在其他团购网站打广告的同时，美团网在开发系统，各种IT管理系统、财务系统，招各种技术人才，以及高管，建设团队。王兴把精力花在这些上，决定了后续美团网为什么比别人走得更稳，花钱更少，效率更高。
所以过去一年虽然取得了很多激动人心的发展，但还只是在一个伟大事业的最最初期的开端。
创业人分为天派和地派，之前我一直被认为属于天派，最近很多人认为我是在向地派转。其实，我一向喜欢跳出问题回答问题，我觉得并不是只有天派和地派，可能还有一个人派。老祖宗说天时不如地利，地利不如人和。我觉得在这个事情里面，时机很重要，这些资源很重要，但是更重要的是这个团队。
第7章 美团的背面：线上很强，线下也强 他以前创过业，知道不管企业蓝图有多么美好，目标有多远大，也得把每天的事情做好，等着机会来到。
在微博上，王兴解释过他如何认识竞争：“同向为竞，相向为争。”
王慧文还有一层意思是，当时浮夸风气很盛，融资100万美元说有500万美元，我们不想参与浮夸，亮一下账户划清界限。在新闻发布会上，王兴干了一件前所未有的事，面对众多记者，公示账户上躺着6200万美元。现场照片一时在互联网上疯狂传播。
拉手网和窝窝团的失败，不是因为美团网做得有多好，而是他们没有把核心力量放在经营客户上，期望通过资本力量先圈地，再深耕。但是，一般这么想的，到最后也不会回过头来深耕。他们并未将团购的本质想得足够清楚，只是追逐热点，期望做一家上市公司。
干嘉伟说：“我不相信一个人赶上好时代就能把事情做起来，我相信事情是一步步干出来的。
我和王兴谈到人工智能（AI）的时候，王兴提到“智能增强”（IA），他认同鼠标发明者恩格尔巴特的理念，别让计算机去干最核心的智能的事情，先把周边的事情全扫掉，让人做智能判断。谷歌引进的也是IA，乔布斯最早解释苹果也是说，我们不是代替mind。
干嘉伟说：“你不在那个世界里，很难理解那个世界的事。逐级布置任务，但要跨级了解情况，只有直接到一线才能了解你所有的管理要求有没有落地。”
王兴会觉得销售团队执行力怎么会是这么大的问题，在技术人员那里，敲一下Enter键就可以按照上级要求解决问题。但在销售团队，你提了要求他当面说好，背后可能是另一回事。而且人的行为模式也不是那么容易调整的，需要管理手段。
干嘉伟敢于跟王兴吵架也有王兴本人的因素：第一，王兴是极度理性的；第二，王兴的道德水准干嘉伟信得过。
这是因为这个世界上竞争从来都非常激烈，当有一个大的机会的时候，没有可能只有你看到了，基本是差不多时候有一帮人也看到了，这跟其他无数的场合竞争都很像，一个真正有吸引力的机会，会在差不多同一时间有不止一个团队、不止一个公司或者不止一个人参与，一定会有激烈的竞争。
所以，差不多时间出发，早一点到和晚一点到，完成目标和没完成目标的区别，就是胜利跟失败的区别。
所以，这里成功跟失败的区别不光是你是否获得荣誉，是否完成目标，而已经是生与死的差别。
就是不管天气好坏，阿蒙森团队坚持每天前进大概30公里，这句话听起来非常简单，但是事后总结，这个是阿蒙森团队能够不断成功而且生还的一个非常重要的原则。他们做了充分的准备，天气好的时候，似乎每天走30公里很容易。天气这么好，路是下坡又很顺，我们走得快一点儿吧；现在我们吃得饱、精力很旺盛，我们快一点儿吧。但是阿蒙森没有这么干，他坚守他的计划，每天不紧不慢地前进30公里。在一个极限环境下面，你要做到最好，但是你要做到可持续的最好，你就不能太努力，一旦你出汗就非常非常糟糕。如果你太用力，一兴奋，出汗了，那么待会儿风一吹就结成冰了。所以任何时候，太激进其实很有可能会带来长期的负面影响。做到这点需要高度严守既定的纪律，在事情容易的时候，在环境顺利的时候，不要得意忘形，坚守纪律，当情况好的时候，似乎容易的时候，前进30公里，然后扎营、休息。当天气不好的时候，阿蒙森也坚持带领他的团队，哪怕挪得很慢，也要前进30公里，完成这一天的目标。因为本身设的目标是有富余量的，天气不好就慢一点儿，路陡就慢一点儿，但坚持去完成。
一个简单的事情重复做，越做越好，越做越专业，不管是在哪个岗位上，这个事情听起来似乎很枯燥，但是它其实蕴含着无数的激情，这是真正的激情，并不是莫名其妙的不同的变化，而是你做成的事情，你要希望把它做到最好，做到越来越好，要做到比最好还更好，每天越来越好。这是一个很难的事情，但是是一个很激动人心的事情，也是非常值得努力的事情。
第8章 美团的灵魂：是什么让王兴难以复制 做公司就像造房子一样，愿景是房顶，使命是地板，价值观是墙壁。
我觉得价值观最厉害的地方就在于，你在面对巨大诱惑的关键时刻要坚守住，别人才会在关键时刻信任你。《素书》上说，上无常操，下多疑心。所谓常操是什么？就是你长期遵循的价值观和规则。
小公司做起来关键是抓住了一个机会；中等公司的关键是有一批比较强的高管，大公司的关键是要有正确的流程和价值观。
你对未来越有信心，你对现在越有耐心。
第9章 美团的未来：O2O帝国？ 企业家精神最精到的描写是，企业家本质是对机会的追求，暂时无视自己现在控制多少资源。
第10章 十年之思 “大部分人望着高峰，但他一生从来不曾攀上过，只是听听别人的经验就已经很满足，而自己不愿意花费任何心血；第二种人依照前人的成功经验，成功登顶了；第三种人没有登顶的经验，但是他又怀疑前人登顶的经验，于是他决定自己探索出一条路来，最终也成功登顶了。第三种人于是明白了，登山没有一条唯一固定的道路，有多少人就有多少条路。”
我学到，人非常重要的状态是既非常自信又非常谦逊。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>