<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>中文 on Flora&#39;s</title>
    <link>https://ffflora.github.io/tags/%E4%B8%AD%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 中文 on Flora&#39;s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2019 18:08:34 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ffflora.github.io/tags/%E4%B8%AD%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Resnet 算法详解</title>
      <link>https://ffflora.github.io/posts/resnet/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 18:08:34 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://ffflora.github.io/posts/resnet/</guid>
      <description>ResNet 详解 The Resnet Paper is here: Deep Residual Learning for Image Recognition
Netscope CNN Analyzer
网络加深性能并不一定使模型变得更强，层数更多并不总是有更准确的结果，解决方法之一是 可以构造一个性能与浅层模型相当的结构。Residual function 顾名思义就是残差，是根据论文里 Figure2, y = F(x) + x, 需要学习的是 F, F(x) = y - x, F 就是 residual.
残差学习？残差网络？ 残差学习模块有两个分支：一是左侧的残差函数，二是右侧的对输入的恒等映射。这两个分支经过对应元素的相加之后，再经过一个非线性的变换 ReLU 激活函数，从而形成整个残差学习模块。将若干个残差模块堆叠，就成为了 残差网络。
ResNet 可以构建很深的神经网络，比如 ResNet -50/101/152 等。
ResNet - v2 ResNet 后期推出了更多其它的链接方式，但是实验之后发现还是没有 identity shortcut 好。
Pre-activation Residual Module:  原先 Residual Block 是 CBR(Conv, BN, ReLU) 结构 BRC(BN, ReLU, Conv) 结构 activate 在 conv 之前。被称作为 pre-activation 结构。  ResNeXt ResNeXt 转向对神经网络拓扑设计的研究，对 block 堆叠的策略；</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《九败一胜》读书笔记</title>
      <link>https://ffflora.github.io/posts/wang-xing/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 15:07:48 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://ffflora.github.io/posts/wang-xing/</guid>
      <description>九败一胜：美团创始人王兴创业十年 第2章 在创业的黄金时代里 过去的长期经验不是最重要的，快速学习能力是决定一个人发展现状以及未来前景的重要因素。 尊重契约精神，尊重大家共同定好的游戏规则，没有这个，创业就无从谈起。
以身作则不是塑造公司价值观的最好办法，而是唯一办法。
第3章 创业是更充实的生活方式 大家就知道了，一个创业团队里必须有大股东，必须有能拍板的人
第4章 自省吾身：抱怨不是创造性的力量 我问王兴，饭否办公室的空座怎么办？他回答，将来会坐满的。“我很幸运，生在中国，生在这个时代。如果早生30年，我能参与的事情完全不一样。如果不是生在中国，而是利比亚、刚果，那就不一样了。我很庆幸生在这个时代，这是我内心的想法，不是装的。没有什么不值得乐观的，这很简单：有事做，有希望，有人爱。”
第5章 领先一步：王兴为何总是第一个 异类的一万个小时是全情拥抱、全心投入、全力奔赴的一万个小时，而不是很多上班的人周而复始、机械麻木的八小时累积起来的一万个小时。
他不是天生智商就高人一等的，而是好学高人一等。就像挖坑一样，天才一铲子挖一尺，你一铲子挖一寸，坚持挖十天，别人来看坑的时候，也觉得你聪明，居然能挖出这么深的坑。王兴所表现出来的聪明是长期学习之后形成的结果。
总结起来，王兴本人有三个特点：
 对世界充满好奇，始终保持开放的心态学习。
 独立思考，就算做士兵，也要做明白为什么要打仗的士兵。
 长期专注于研究互联网领域  他比较坚持，又不会很固执，只要有足够的理由就能说服他。同时他是苛刻的，追求完美的，他不会骂人，不过要得到他的赞许很难。他始终给人一种压力：你必须跟顶级的东西看齐。
“我想活在一个更好的世界里，每个人都是这样想的。但我们注定在这个世界里，不可能在别的世界里，所以我们做好事情，改变世界，对我们自己是有好处的。” //所以改变世界的梦想不是中二，是人人都可以有的坚持。
第6章 美团的发轫：互联网逻辑学 就像王兴评论微信：“无数人看到了这个机会，腾讯看到了，雷军看到了，我也看到了。光看到这个机会是没有用的，回头来看，也没什么创业公司能够出头儿，因为腾讯看得足够早，足够强，足够坚决。”
赌博是浓缩在一个时间点里干这件事，你可以把生活看作终极的游戏，生活是更大的赌场，这样你就不需要玩儿这些了。
以网游角色举例，王兴将玩家分为四类：一是探索者，尽量尝试新东西，使自己的地图大些；二是成就者或积累者，不厌其烦去打仗，去挖金子，只是为了等级更高；三是毁灭者，目的是把别人干掉，游戏的快感来自毁灭别人；四是社交者，目的是在里面结识一些真人，他们进行谈话，可能跟游戏主题无关。 我问他属于哪种类型。他回答：“相对适合我干的是架构师。” 这是一个出乎意料的答案。不是吗？他自己给出了角色的限定范围，我的思路顺着他给出的限定范围走，偏偏他自己跳出限定范围来定义自己。这就是王兴的思维方式。
想要做大事的人，最忌讳的就是躺在过去的事情上。
远见不是凭空而来，必须有获取信息并整理分析的能力。
创业有时候比拼的是谁犯的错误更少，用更少的钱活得更久。
在其他团购网站打广告的同时，美团网在开发系统，各种IT管理系统、财务系统，招各种技术人才，以及高管，建设团队。王兴把精力花在这些上，决定了后续美团网为什么比别人走得更稳，花钱更少，效率更高。
所以过去一年虽然取得了很多激动人心的发展，但还只是在一个伟大事业的最最初期的开端。
创业人分为天派和地派，之前我一直被认为属于天派，最近很多人认为我是在向地派转。其实，我一向喜欢跳出问题回答问题，我觉得并不是只有天派和地派，可能还有一个人派。老祖宗说天时不如地利，地利不如人和。我觉得在这个事情里面，时机很重要，这些资源很重要，但是更重要的是这个团队。
第7章 美团的背面：线上很强，线下也强 他以前创过业，知道不管企业蓝图有多么美好，目标有多远大，也得把每天的事情做好，等着机会来到。
在微博上，王兴解释过他如何认识竞争：“同向为竞，相向为争。”
王慧文还有一层意思是，当时浮夸风气很盛，融资100万美元说有500万美元，我们不想参与浮夸，亮一下账户划清界限。在新闻发布会上，王兴干了一件前所未有的事，面对众多记者，公示账户上躺着6200万美元。现场照片一时在互联网上疯狂传播。
拉手网和窝窝团的失败，不是因为美团网做得有多好，而是他们没有把核心力量放在经营客户上，期望通过资本力量先圈地，再深耕。但是，一般这么想的，到最后也不会回过头来深耕。他们并未将团购的本质想得足够清楚，只是追逐热点，期望做一家上市公司。
干嘉伟说：“我不相信一个人赶上好时代就能把事情做起来，我相信事情是一步步干出来的。
我和王兴谈到人工智能（AI）的时候，王兴提到“智能增强”（IA），他认同鼠标发明者恩格尔巴特的理念，别让计算机去干最核心的智能的事情，先把周边的事情全扫掉，让人做智能判断。谷歌引进的也是IA，乔布斯最早解释苹果也是说，我们不是代替mind。
干嘉伟说：“你不在那个世界里，很难理解那个世界的事。逐级布置任务，但要跨级了解情况，只有直接到一线才能了解你所有的管理要求有没有落地。”
王兴会觉得销售团队执行力怎么会是这么大的问题，在技术人员那里，敲一下Enter键就可以按照上级要求解决问题。但在销售团队，你提了要求他当面说好，背后可能是另一回事。而且人的行为模式也不是那么容易调整的，需要管理手段。
干嘉伟敢于跟王兴吵架也有王兴本人的因素：第一，王兴是极度理性的；第二，王兴的道德水准干嘉伟信得过。
这是因为这个世界上竞争从来都非常激烈，当有一个大的机会的时候，没有可能只有你看到了，基本是差不多时候有一帮人也看到了，这跟其他无数的场合竞争都很像，一个真正有吸引力的机会，会在差不多同一时间有不止一个团队、不止一个公司或者不止一个人参与，一定会有激烈的竞争。
所以，差不多时间出发，早一点到和晚一点到，完成目标和没完成目标的区别，就是胜利跟失败的区别。
所以，这里成功跟失败的区别不光是你是否获得荣誉，是否完成目标，而已经是生与死的差别。
就是不管天气好坏，阿蒙森团队坚持每天前进大概30公里，这句话听起来非常简单，但是事后总结，这个是阿蒙森团队能够不断成功而且生还的一个非常重要的原则。他们做了充分的准备，天气好的时候，似乎每天走30公里很容易。天气这么好，路是下坡又很顺，我们走得快一点儿吧；现在我们吃得饱、精力很旺盛，我们快一点儿吧。但是阿蒙森没有这么干，他坚守他的计划，每天不紧不慢地前进30公里。在一个极限环境下面，你要做到最好，但是你要做到可持续的最好，你就不能太努力，一旦你出汗就非常非常糟糕。如果你太用力，一兴奋，出汗了，那么待会儿风一吹就结成冰了。所以任何时候，太激进其实很有可能会带来长期的负面影响。做到这点需要高度严守既定的纪律，在事情容易的时候，在环境顺利的时候，不要得意忘形，坚守纪律，当情况好的时候，似乎容易的时候，前进30公里，然后扎营、休息。当天气不好的时候，阿蒙森也坚持带领他的团队，哪怕挪得很慢，也要前进30公里，完成这一天的目标。因为本身设的目标是有富余量的，天气不好就慢一点儿，路陡就慢一点儿，但坚持去完成。
一个简单的事情重复做，越做越好，越做越专业，不管是在哪个岗位上，这个事情听起来似乎很枯燥，但是它其实蕴含着无数的激情，这是真正的激情，并不是莫名其妙的不同的变化，而是你做成的事情，你要希望把它做到最好，做到越来越好，要做到比最好还更好，每天越来越好。这是一个很难的事情，但是是一个很激动人心的事情，也是非常值得努力的事情。
第8章 美团的灵魂：是什么让王兴难以复制 做公司就像造房子一样，愿景是房顶，使命是地板，价值观是墙壁。
我觉得价值观最厉害的地方就在于，你在面对巨大诱惑的关键时刻要坚守住，别人才会在关键时刻信任你。《素书》上说，上无常操，下多疑心。所谓常操是什么？就是你长期遵循的价值观和规则。
小公司做起来关键是抓住了一个机会；中等公司的关键是有一批比较强的高管，大公司的关键是要有正确的流程和价值观。
你对未来越有信心，你对现在越有耐心。
第9章 美团的未来：O2O帝国？ 企业家精神最精到的描写是，企业家本质是对机会的追求，暂时无视自己现在控制多少资源。
第10章 十年之思 “大部分人望着高峰，但他一生从来不曾攀上过，只是听听别人的经验就已经很满足，而自己不愿意花费任何心血；第二种人依照前人的成功经验，成功登顶了；第三种人没有登顶的经验，但是他又怀疑前人登顶的经验，于是他决定自己探索出一条路来，最终也成功登顶了。第三种人于是明白了，登山没有一条唯一固定的道路，有多少人就有多少条路。”
我学到，人非常重要的状态是既非常自信又非常谦逊。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>